<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<object>
	<title>Förändringens Tid</title>
	<author>Erik Ström</author>
	<language>swedish</language>
	<text>Vinden viner över sällsamma ruiner, över berg och slätter, dagar som nätter. Ger världen form inför den kommande storm, likt gudars sång, skall bli dess undergång. Svart som natten, blank likt vatten, i skyn du häver då Allfader kräver. Åter resas skall nu han, som i misteln döden fann. Sonas med sin ene broder, den blinde född av samma moder. Satt att råda är de båda, bröders hand över evigt land.</text>

	<title>Moln</title>
	<author>Karin Boye</author>
	<language>swedish</language>
	<text>Se de mäktiga moln, vilkas fjärran höga toppar stolta, skimrande resa sig, vita som vit snö! Lugna glida de fram för att slutligen lugnt dö sakta lösande sig i en skur av svala droppar. Majestätiska moln - genom livet, genom döden gå de leende fram i en strålande sols sken utan skymmande oro i eter så klart ren, gå med storstilat, stilla förakt för sina öden.</text>

	<title>Jag har en dröm</title>
	<author>Martin Luther King Jr.</author>
	<language>swedish</language>
	<text>Så säger jag er, mina vänner, att jag trots dagens och morgondagens svårigheter har en dröm. Det är en dröm med djupa rötter i den amerikanska drömmen om att denna nation en dag kommer att resa sig och leva ut den övertygelsens innersta mening, som vi håller för självklar: Att alla människor är skapade med samma värde.</text>

	<title>Doktor Glas</title>
	<author>Hjalmar Söderberg</author>
	<language>swedish</language>
	<text>Jag stod vid pastor Gregorius bädd; han låg sjuk. Övre delen av hans kropp var blottad, och jag lyssnade på hans hjärta. Sängen stod i hans arbetsrum; en kammarorgel stod i ett hörn, och någon spelade på den. Ingen koral, knappt en melodi. Bara formlösa fugaartade tongångar fram och tillbaka. En dörr stod öppen; det oroade mig, men jag kunde inte komma mig för att få den stängd.</text>

	<title>Katherine</title>
	<author>Abraham Lincoln</author>
	<language>english</language>
	<text>I am not bound to win, but I am bound to be true. I am not bound to succeed, but I am bound to live by the light that I have. I must stand with anybody that stands right, and stand with him while he is right, and part with him when he goes wrong.</text>

	<title>Love and Weirdness</title>
	<author>Dr. Seuss</author>
	<language>english</language>
	<text>We are all a little weird and life's a little weird, and when we find someone whose weirdness is compatible with ours, we join up with them and fall in mutual weirdness and call it love.</text>

	<title>Integrity</title>
	<author>Francis Bacon</author>
	<language>english</language>
	<text>It's not what we eat but what we digest that makes us strong; not what we gain but what we save that makes us rich; not what we read but what we remember that makes us learned; and not what we profess but what we practice that gives us integrity.</text>

	<title>The Odyssey</title>
	<author>Homer</author>
	<language>english</language>
	<text>May the gods grant you all things which your heart desires, and may they give you a husband and a home and gracious concord, for there is nothing greater and better than this - when a husband and wife keep a household in oneness of mind, a great woe to their enemies and joy to their friends, and win high renown.</text>
</object>